CONNEXION

* RetourJeux
    * Tests
    * Soluces
    * Previews
    * Sorties
    * Hit Parade
    * Les + populaires
    * Les + attendus
    * Tous les Jeux
* RetourActu
    * Culture Geek
    * Astuces
    * Réalité Virtuelle
    * Rétrogaming
    * Toutes les actus
* Black Friday
* RetourHigh-Tech
    * Actus JVTECH
    * Bons plans
    * Smartphones
    * Mobilité urbaine
    * Hardware
    * Image et son
    * Tutoriels
    * Tests produits High-Tech
    * Guides d'achat High-Tech
    * JVTECH
* RetourVidéos
    * A la une
    * Gaming Live
    * Vidéos Tests
    * Vidéos Previews
    * Gameplay
    * Trailers
    * Chroniques
    * Replay Web TV
    * Toutes les vidéos
* RetourForums
    * Hardware PC
    * PS5
    * Switch
    * Xbox Series
    * Overwatch 2
    * FUT 23
    * League of Legends
    * Genshin Impact
    * Tous les Forums

* PC
* PS5
* Xbox Series
* PS4
* One
* Switch
* Wii U
* iOS
* Android
* MMO
* RPG
* FPS

 OK

En ce moment Genshin Impact Valhalla Breath of the wild Animal Crossing GTA 5 Red dead 2

Charte de confidentialité
=========================

Politique de protection des données personnelles du site Jeuxvideo.com
----------------------------------------------------------------------

**Date de dernière mise à jour : décembre 2021**

Le site internet www.jeuxvideo.com est édité par le Groupe Webedia.

Webedia (située au 2, Rue Paul Vaillant Couturier, 92300 Levallois-Perret) en sa qualité de Responsable de traitement, accorde une grande importance au respect de votre vie privée et a à cœur de construire avec vous des relations fortes et durables. La protection de vos données personnelles est primordiale à nos yeux. C’est pourquoi, nous mettons à votre disposition notre politique de protection des données afin de vous informer, de la façon la plus claire possible, de nos pratiques concernant la collecte, l’utilisation et le partage des informations que vous êtes amenés à nous fournir par le biais de notre site internet [https://www.jeuxvideo.com](https://www.jeuxvideo.com/) (ci-après le « Site »).

Concernant l'application mobile, nous vous invitons à consulter la présente politique de protection des données directement sur l’Application Jeuxvideo.

* * *

### Quelles sont les données que nous traitons ?

En utilisant notre Site, nous collectons des informations dont certaines sont de nature à vous identifier et constituent de ce fait des données à caractère personnel. C’est le cas notamment lorsque vous décidez de créer un compte sur notre Site ou de vous inscrire à notre newsletter.

Nous limitons la collecte des données aux seules informations nécessaires pour (i) la fourniture des services que nous proposons, (ii) pour lesquels vous nous avez donné votre consentement, (iii) pour l’exécution d’un contrat auquel vous êtes partie ou (iv) pour respecter une obligation légale à laquelle nous sommes soumis.

Nous vous informerons du caractère obligatoire ou facultatif des réponses par la présence d’un astérisque pour les collectes de données faites par le biais de formulaires. Dans le cas où des réponses sont obligatoires, nous vous expliquerons les conséquences d’une absence de réponse.

Ces données sont collectées via différents moyens comme :

* Le formulaire de création de compte
* L’inscription à notre newsletter
* Les formulaires de participation à nos jeux-concours ou à tout autre type d’événement
* La participation à des sondages ou à d’autres enquêtes statistiques
* Les publications que vous faites sur le Site (forums, avis, commentaires, tests…)
* Les cookies déposés via le Site ou les newsletters\*
* La prise de contact avec nos équipes
* Nos partenaires tels que les réseaux sociaux (dans le cas par exemple où vous vous connectez à votre compte en utilisant les fonctionnalités de Facebook mises à votre disposition).

Pour plus d’informations concernant les cookies, veuillez consulter notre Politique sur les cookies et autres traceurs, disponible à l’adresse suivante : https://www.jeuxvideo.com/cookies.htm.

* * *

### Pourquoi traitons-nous vos données personnelles et pendant combien de temps ?

Nous nous engageons à traiter vos données personnelles pour des finalités déterminées, légitimes et pertinentes.

Par ailleurs, et conformément au règlement 2016/679 du 27 avril 2016 relatif au traitement des données à caractère personnel (« RGPD »), nous avons défini un fondement juridique pour chacun des traitements.

Enfin, nous conservons vos données à caractère personnel pendant une durée conforme aux dispositions légales et réglementaires applicables et, à défaut, durant une période strictement nécessaire et proportionnée à la réalisation des finalités pour lesquelles vos données ont été collectées. Les critères que nous appliquons dans la définition de ces durées sont indiqués dans le tableau présenté ci-dessous.

Lorsque nous n’avons plus besoin d’utiliser vos données à caractère personnel, nous les effaçons de nos systèmes d’information ou nous les anonymisons afin d’empêcher leur identification de manière irréversible.

| Quand traitons-nous vos données personnelles ? | Pourquoi traitons-nous vos données personnelles ? | Quel fondement juridique justifie ce traitement ? | Combien de temps conservons-nous vos données personnelles ? |
| --- | --- | --- | --- |
| Navigation sur le Site jeuxvideo.com | * Permettre votre authentification<br>* Adapter le service à votre terminal et préférence de langue<br>* stocker votre consentement cookies<br>* Mesurer et qualifier l’audience du Site | Intérêt légitime | * le temps nécessaire pour atteindre leur finalité (par ex., pendant la durée d’une session pour les cookies d’identification de session). Cette période ne saurait excéder 13 mois à compter de leur premier dépôt dans votre équipement terminal. |
| Navigation sur le Site jeuxvideo.com | * Diffuser des publicités ciblées sur le Site<br>* Diffuser des publicités ciblées sur Facebook<br>* Réaliser des segments d’audience<br>* Pour en savoir plus sur les traitements des données issues des cookies, consultez notre Charte d’Utilisation des Cookies | Consentement | * le temps nécessaire pour atteindre leur finalité (par ex., pendant la durée d’une session pour les cookies d’identification de session). Cette période ne saurait excéder 13 mois à compter de leur premier dépôt dans votre équipement terminal. |
| Souscription à l’offre de 2 euros pendant 1 mois | * Vous permettre de consulter notre application mobile sans publicité | Exécution du contrat | * Paypal conserve les données personnelles pendant la durée minimale nécessaire pour remplir ses obligations légales ou réglementaires, et pour ses besoins opérationnels.Plus d’informations sur la durée de conservation des données collectées par Paypal : https://www.paypal.com/webapps/mpp/ua/privacy-full?country.x=FR&locale.x=fr\_FR#3 |
| Souscription à l’offre Premium [jeuxvideo.com](https://www.jeuxvideo.com/) (application mobile) | * Vous permettre d’accéder au contenu du Site sans cookies publicitaire | Exécution du contrat | * Ce traitement est géré par votre magasin d’applications. Pour en savoir plus, consultez les conditions générales des services Google Play et Apple |
| Création de votre compte personnel jeuxvideo.com | * Vous permettre d’accéder aux services du Site | Exécution du contrat | * jusqu’à ce que vous nous demandiez de les effacer, ou<br>* après 3 ans d’inactivité (aucune interaction active avec jeuxvideo.com). |
| Abonnement à la newsletter jeuxvideo.com au moment de la création du compte | * Vous informer au travers de newsletters sur toutes les nouvelles actualités | Intérêt légitime | * jusqu’à ce que vous procédiez à votre désabonnement, ou<br>* jusqu’à ce que vous nous demandiez de les effacer, ou<br>* 3 ans à l’issue d’une période d’inactivité (aucune ouverture de newsletter ou d’interaction active avec jeuxvideo.com). |
| Saisie reCapatcha au moment de l’inscription ou lors de l’utilisation des espaces de discussion | * Identifier les vraies inscriptions et filtrer les inscriptions massives générées par des robots (spam)<br>* Identifier et filtrer les contenus postés par des robots | Intérêt légitime | * Google est responsable de ce traitement. A ce titre, il détermine la durée de conservation des données collectées. Pour en savoir plus<br><br>cliquez ici |
| Inscription à la newsletter | * Vous informer au travers de  newsletters sur toutes les nouvelles actualités | Consentement | * jusqu’à ce que vous procédiez à votre désabonnement, ou<br>* jusqu’à ce que vous nous demandiez de les effacer, ou3 ans à l’issue d’une période d’inactivité (aucune ouverture de newsletter ou d’interaction active avec jeuxvideo.com). |
| Interactivité avec les newsletters jeuxvideo.com reçus dans votre boîte email (pixel) | * Évaluer votre intérêt pour ces newsletters<br>* Mesurer l’efficacité des publicités intégrées dans ces newsletters | Intérêt légitime | * 1 an pour les données mesurant votre intérêt<br>* 3 mois pour les données liées à la diffusion de publicité dans les emails |
| Rédaction et signalement de contenus postés par les utilisateurs | * Associer le contenu posté à compte jeuxvideo.com<br>* Modérer les commentaires signalés pour vérifier leur conformité à la charte jeuxvideo.com | Intérêt légitime | * jusqu’à ce que vous nous demandiez de les effacer ou<br>* après 3 ans d’inactivité (aucune interaction active avec jeuxvideo.com). |
| Participation aux jeux concours de Jeuxvideo.com | * Enregistrer vos participations<br>* vous contacter en cas de gain | Exécution du contrat | * Variable en fonction du jeu concours (généralement jusqu’à 2 mois après l’issue du jeu concours ou de l’envoi de la dotation). La durée exacte est indiquée dans le règlement du jeu concours concerné |
| Sondage | * Participer à un sondage diffusé par Webedia sur jeuxvideo.com | Consentement | * Variable en fonction du sondage. D’une manière générale, c’est l’institut de sondage qui est responsable du traitement et qui définit les finalités de traitement et la durée de conservation des données. Les informations liées à la durée de conservation sont indiquées au sein du sondage concerné. |
| Inscription à l’envoi de notifications sur le Site | * Vous envoyer notifications relatives à des articles publiés sur le site jeuxvideo.com | Consentement |     |
| Réclamations auprès du service modération | * Répondre à vos demandes d’informations et réclamations | Intérêt légitime | * pendant 1 an à compter du traitement de votre demande |
| Demandes d’exercice de droits des personnes | * Tenir le registre des personnes ayant exercé leurs droits sur leurs données personnelles en contactant privacy@jeuxvideo.com (par exemple droit d’accès, de rectification, d’opposition, de retrait de consentement, d’effacement…) | Obligation légale | * pendant 3 ans  à compter de la réception de la demande |
| Lors de la création d'un contenu mis en ligne sur le Site | * Obligation issue du décret n°2011-219 du 25 février 2011<br>* Réponses aux demandes officielles d’autorités publiques ou judiciaires habilitées à cet effet | Obligation légale | * 1 an à compter du jour de l’opération contribuant à la création du contenu, de sa modification ou de sa suppression |
| Procédures judiciaires ou assimilées | * Établissement de tout moyen de preuve nécessaire à la défense de nos droits | Intérêt légitime | * pendant toute la période nécessaire pour défendre nos droits et intérêts en justice. |

* * *

### Quelles sont les particularités concernant les droits des enfants ?

Au moment de l’inscription d’un enfant âgé de moins de 15 ans sur le Site, nous nous donnons le droit de vérifier raisonnablement que l’accès et l’utilisation des Services ont bien été autorisés par le représentant légal de l’enfant.

Pour vérifier qu’un enfant est âgé de moins de 15 ans sur le Site, l’enfant devra, au moment de la création de son compte, indiquer l’adresse e-mail de son représentant légal. Ce dernier recevra alors un e-mail pour accepter ou refuser la demande de création de compte de son enfant.

* * *

### Qui sont les destinataires de vos données ?

Vos données personnelles sont transmises aux collaborateurs jeuxvideo.com qui ont besoin de les traiter pour vous offrir un service de qualité. Selon le traitement réalisé, il peut s’agir par exemple du service communautés, du service informatique, du service juridique, du service marketing, du service data.

Vos données sont également transmises à nos sous-traitants qui assurent des prestations pour notre compte comme :

* l’envoi des e-mailings, newsletters et diffusion de notifications push
* l’hébergement des données
* le service de messagerie électronique
* le centre de gestion des consentements cookies
* les analyses statistiques et publicitaires
* la réalisation de segment d’audience

Nous engageons contractuellement nos sous-traitants à ce qu’ils prennent toutes les mesures adéquates pour protéger vos données personnelles.

Certaines données personnelles peuvent également être communiquées à des tiers assurant des services ou des prestations en lien avec le site internet et notamment des prestataires de services de paiement.

Conformément à la législation en vigueur, nous pouvons également transmettre vos données personnelles aux avocats, auxiliaires de justice et officiers ministériels, aux autorités administratives ou judiciaires saisies d’un litige le cas échéant, dans le cadre du respect des obligations légales nous incombant ou pour nous permettre d’assurer la défense de nos droits et intérêts.

* * *

### Comment protégeons-nous vos Données Personnelles ?

Nous faisons constamment tout notre possible pour assurer la sécurité de vos données personnelles contre la perte, l’utilisation abusive, l’accès non autorisé, la divulgation, la modification ou la destruction de vos données personnelles. Dès la réception de vos données, nous appliquons des mesures de sécurité strictes afin de limiter le risque de violation de données, pouvant notamment inclure :

* L’adoption d’une politique de mot de passe pour la création et la gestion des comptes
* Une opération de chiffrement des mots de passe des utilisateurs lors de l’enregistrement en base de données
* L’utilisation du protocoles TLS pour les formulaires comportant des données personnelles permettant le chiffrement des données sur le réseau
* L’accès aux données personnelles est strictement réservé aux personnes habilitées à en prendre connaissance dans le cadre de leurs missions
* La sélection de sous-traitants s’engageant à respecter la sécurité et la confidentialité des données
* La sensibilisation des employés de Webedia travaillant sur le Site à la protection des données personnelles au travers de formations, newsletters et réunions d’équipe.

* * *

### Vos données sont-elles envoyées en dehors de l’Union Européenne ?

Pour répondre aux finalités énoncées précédemment, vos données personnelles sont transmises à des sociétés traitant dans des pays situés hors de l’Union Européenne ou situées dans des territoires qui ne présentent pas un niveau adéquat de protection des données personnelles, comme les Etats-Unis. Nous nous assurons que ces transferts sont encadrés par une convention de flux transfrontières qui garantit la protection de vos données personnelles (par exemple via des clauses contractuelles types émises par la Commission européenne et actuellement en vigueur).

Vous pouvez accéder à ces clauses en contactant notre déléguée à la protection des données à l’adresse suivante : dpo-jeuxvideo.com@webedia-group.com .

* * *

### Quels sont vos droits ?

Conformément à la réglementation applicable en matière de protection des données, vous bénéficiez des droits suivants liés aux données vous concernant :

* **droit d’accès à vos données** : vous pouvez demander d’obtenir une copie, en langage clair, de l’ensemble de vos données que nous détenons sur vous (les personnes disposant d’un compte jeuxvideo.com peuvent télécharger les données les concernant depuis leur profil)

* **droit à l’effacement de vos données** : vous pouvez demander d’effacer toutes vos données personnelles sauf si ces données sont encore nécessaires à l’exécution de certaines opérations, au respect d’une obligation légale ou à la constatation, à l’exercice ou à la défense de droits en justice

* **droit de rectification de vos données** : vous pouvez demander de corriger les informations inexactes ou incomplètes vous concernant. Vous pouvez également, pour certaines de vos données et lorsque vous avez un compte utilisateur, procéder à cette rectification directement via la fonction « Mon profil »

* **droit de retirer votre consentement** : pour les traitements fondés sur votre consentement (par exemple : envoi de newsletters) vous avez la possibilité de retirer votre consentement à tout moment, par le biais d’une modalité simple et équivalente à celle utilisée pour recueillir votre consentement

* **droit d’opposition au traitement** : voir ci-dessous

* **droit à la portabilité de vos données** : vous avez le droit de recevoir les données personnelles que vous nous avez fournies dans un format structuré, couramment utilisé et lisible par la machine et de les transmettre à un autre organisme

* **droit d’obtenir la limitation des traitements** : vous avez le droit de demander de geler temporairement l’utilisation de certaines de vos données afin d’en vérifier l’exactitude, de s’opposer à leur effacement ou d’exercer ou de défendre vos droits en justice

* **droit de formuler des directives générales** (auprès d’un tiers de confiance numérique certifié par la CNIL) **ou particulières** (auprès du responsable de traitement) relatives au sort de vos données à caractère personnel après votre décès

Concernant spécifiquement le droit d’opposition : Vous pouvez demander à exercer votre droit d’opposition à un traitement de données personnelles vous concernant pour des raisons tenant à votre situation particulière lorsque le traitement est fondé sur notre intérêt légitime.

En cas d’exercice de votre droit d’opposition, nous cesserons le traitement des données vous concernant. Il pourra être refusé de faire droit à votre demande s’il existe des motifs légitimes et impérieux qui prévalent sur vos intérêts, droits et libertés ou si vos données sont nécessaires à la constatation, l’exercice ou la défense de droits en justice. Pour exercer votre droit d’opposition en matière de dépôt des cookies, veuillez consulter notre Politique de cookies et autres traceurs, disponible à l’adresse suivante : [https://www.jeuxvideo.com/cookies.htm.](https://www.jeuxvideo.com/cookies.htm.)

Vous pouvez également vous opposer à tout traitement lié à la prospection sans qu’il soit nécessaire d’invoquer des raisons tenant à votre situation particulière.

* * *

### Comment exercer vos droits ?

Pour des raisons pratiques, nous vous invitons à formuler votre demande avec l’adresse électronique qui vous sert d’identifiant si vous avez un compte membre, l’adresse électronique qui a servi à vous inscrire à notre newsletter ou encore l’adresse électronique qui a servi à participer à un de nos jeux concours. De cette manière, nous pourrons nous assurer qu’il s’agit bien de vous.

Vous pouvez exercer ces droits en nous contactant par courrier postal ou par e-mail :

Jeuxvideo.com (Groupe Webedia) 2 rue Paul Vaillant Couturier 92300 Levallois-Perret Adresse e-mail : privacy@jeuxvideo.com

Nous vous adresserons une réponse dans un délai de 1 mois à compter de la réception de votre demande.

Par ailleurs, pour cette demande ou pour tout autre question, générale ou particulière, relative à la protection des données personnelles, vous pouvez contacter la Déléguée à la protection des données personnelles qui vous donnera une réponse dans un délai raisonnable au regard de la question posée ou de l’information requise. La Déléguée à la protection des données est joignable à par courrier postal ou par e-mail :

Webedia – DPO 2 rue Paul Vaillant Couturier 92300 Levallois-Perret Adresse e-mail: dpo-jeuxvideo.com@webedia-group.com

Dans les limites permises par les dispositions législatives applicables, lorsque les demandes d’une personne sont manifestement infondées ou excessives, notamment en raison de leur caractère répétitif, nous pourrons refuser de donner suite aux demandes ou exiger le paiement de frais raisonnables tenant compte des frais administratifs supportés pour fournir les informations demandées.

Enfin, si vous estimez, après nous avoir contactés, que vos droits sur vos données ne sont pas respectés, vous pouvez adresser une réclamation à la Commission Nationale de l’Informatique et des Libertés (3 place de Fontenoy - TSA 80715 – 75334 Paris cedex 07 ; tél. : 01 53 73 22 22).

* * *

### Pouvons-nous modifier cette politique ?

Nous pouvons être amenés à modifier la présente politique en cas notamment d’évolution légale, jurisprudentielle, suite à des décisions et recommandations de la CNIL ou suite à l’ajout d’une finalité autre que celle pour laquelle les données à caractère personnel ont été initialement collectées.

Toute modification substantielle de la présente politique sera portée à votre connaissance par tout moyen, en ce y compris par voie électronique.

Nous vous encourageons néanmoins à consulter régulièrement la Politique de protection des données personnelles afin de prendre connaissance des modalités de protection de vos informations personnelles.

Cette Politique de protection des données personnelles a été mise à jour pour la dernière fois à la date indiquée ci-dessus.

NOUS SUIVRE

* * *

TÉLÉCHARGEZ L’APP

* * *

INFORMATIONS GÉNÉRALES

Contact L'équipe Informations légales C.G.U. C.G.V. Modération Politique de confidentialité Cookies Gérer Utiq Préférences cookies Newsletter RSS Jobs

 Copyright © 1997-2024 Webedia. Tous droits réservés.
